中國法官批評特朗普為法治公敵

【Now新聞台】美國聯邦第九巡迴上訴法院繼續處理，暫緩執行入境禁令的案件，將會聽取司法部和兩個州正反雙方的理據。

中國最高人民法院法官何帆對美國總統特朗普日前，炮轟聯邦法官亦甚為不滿，批評對方為「法治公敵」。

美國司法部應聯邦第九巡迴上訴法院要求，就推翻暫緩執行入境禁令的裁決，提交更多理據。

司法部指出，全面暫緩執行入境禁令，會危害國家安全，亦是漠視總統權力。，又指西雅圖聯邦法院法官羅巴特的裁決範圍太闊，最多只應該容許暫時身處海外，或者離境後會回到美國的人，免受禁令限制。

挑戰禁令的華盛頓州和明尼蘇達州認為，恢復禁令會再度惹起混亂，最少17個州的總檢察長表明，支持兩個州的立場。

與訟雙方在美國時間周二下午，透過電話向法院闡述理據，三名法官之後會作裁決。無論結果如何，預料敗訴一方也會上訴至最高法院。

總統特朗普早前在社交網站連環發炮，狠批頒布暫緩入境禁令的法官羅巴特只是「所謂法官」，外界批評他蔑視司法獨立的聲音，此起彼落，當中包括對美國司法制度有深入研究的中國最高人民法院法官何帆。

他周日在個人網誌發出題為《罵法官的總統與殺法官的暴徒都是法治公敵》的貼文，直指特朗普批評法官和判決「有無搞錯」，認為過往美國在三權分立下，總統如何不滿法院判決，亦只會放在心中。他又指，美國號稱為最民主最法治的國家，總統竟帶頭罵法官，認為特朗普就算「掌控三軍腳踩核彈」，也是尊嚴掃地，和惡棍無異。

最高人民法院院長周強在上月舉行的全國高級法院院長會議，曾明言要堅決抵制西方憲政民主、三權分立、司法獨立等錯誤思潮影響。不過，何帆當時未有就周強的言論作任何評論。

太監批評男優造愛姿勢不夠正確

其實應該好friend 做啲嘢咁上

人唔笑雞都叫

人唔笑狗都吠

拎左綠卡d高官講？

笑撚死冇命賠